{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017575",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=887&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=02030000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333102030000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2005-10-17",
        "domain": "자연관광",
        "title": "평택자미산성지"
    },
    "text": "平澤慈美山城址 (평택자미산성지)\\n\n京畿道平沢市西海路1401(安中邑)\\n\n京畿道記念物、平沢市安中邑龍城里の海抜110.8mの紫眉山（チャミサン）に。 紫眉山の海抜高度は高くないが、周辺に高い山がなく広い地域が眺望される。 ここは慶州から尚州を経て南陽湾に至る交通路上の要衝地だ。 山城は紫眉山の稜線に沿って築造された。 平面形態は東西方向がやや長い長方形だ。 石城で構築されており、周囲は582mである。 城壁は基礎を階段式に整え、片岩系の石材を長方形に加工して正しい層積み方式で精巧に積み上げた。 内壁と敵心部もすべて石で積み上げた。 外壁の基底部には一定の高さまで保築城壁を築いている。北門址ははしごに乗って入らなければならない玄門式であることが確認された。城門址の内側には内甕城を作り防御力を高めた。 城内では床に板石を敷いた貯蔵施設と円形の集水施設が確認された。遺物は百済土器と新羅土器、統一期の瓦片などが出土しているが、築城法は6世紀後半頃に新羅が築いたことを物語っている。慈美山城は新羅サンホール県のチソ城として築城され、統一新羅末期まで運営されていたと考えられる。慈美山城はチソ城の変遷と築城主体による築城法の違いを知らせてくれる主要な遺跡である。",
    "QA": [
        {
            "question": "平澤慈美山城址はどこにありますか？",
            "answer": "平澤慈美山城址は京畿道平沢市西海路1401に位置しています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址の海抜高度はどれくらいですか？",
            "answer": "平澤慈美山城址の海抜高度は紫眉山の海抜110.8mです。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址の周辺には何が見えますか？",
            "answer": "周辺には広い地域が眺望され、高い山がないため広範囲が見渡せます。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址はどのような交通路上に位置していますか？",
            "answer": "平澤慈美山城址は慶州から尚州を経て南陽湾に至る交通路上の要衝地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址の形態はどのようなものですか？",
            "answer": "平澤慈美山城址は東西方向にやや長い長方形の形態をしています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址の城壁はどのように築かれていますか？",
            "answer": "城壁は基礎を階段式に整え、片岩系の石材を長方形に加工して正しい層積み方式で精巧に積み上げられています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址の北門址はどのような形式ですか？",
            "answer": "北門址ははしごに乗って入らなければならない玄門式であることが確認されています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址内の遺物には何が出土していますか？",
            "answer": "遺物としては百済土器、新羅土器、統一期の瓦片などが出土しています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址は誰によって築かれたと考えられていますか？",
            "answer": "平澤慈美山城址は新羅サンホール県のチソ城として築城され、統一新羅末期まで運営されていたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "平澤慈美山城址はどのような遺跡ですか？",
            "answer": "平澤慈美山城址はチソ城の変遷と築城主体による築城法の違いを知らせてくれる主要な遺跡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 445
    }
}